鉅仔做Deal, 誠哥最終贏家; 大家可能睇漏依個位

====================================================

樓上facebook 千頌C 都講得七七八八
===================================================
但我有少少野補充
有網友喺fb 留言: 「睇唔透。李嘉誠基金會點解會將啲好嘢賣比長實集團」

睇嚟唔少人諗左一樣野

三張CKI 長建嘅PPT 按次序分別係: 20190731 ; 20210317 ; 20200318

第一張PPT
『Regulators are looking to squeeze allowed cost of equity』
『Need to balance affordability for customers, environmental concerns and incentives for investors to continue investing into infrastructure』

Cost of equity 表面睇就係公司問股東拎資金嘅成本，但其實調轉諗，咪就係 return of equity (shareholder)
唔明？再解釋下： 公司發債，比債息，對公司嚟講就係 cost of debt； 對債劵持有人嚟講，就係return of bond investment
所以第一張圖講到明，監管當局要壓低股東回報

第二張PPT
講到明嚟緊利潤管制(already started)
正正就係今次李嘉誠基會賣比1113嘅野

大家自己睇圖, 今次1113 向 李嘉誠基金會買嘅係咩project?
幾時開始利潤管制? 仲係咪靚project? 未來業務仲有無前景?

第三張PPT
監管當局：睇住你WACC 幾多去比你地賺幾多
Cost of equity 下降，咪就係 return of shareholder下降
2005年 7.7% 到2020年3.1% 賣比大家(1113)

同誠哥做 Counterparty，賺嘅向來只有得佢，The one & only one

唔記得有無喺公開場合講過, 其實1113 係嚴重under value
Green King: 剛assets impairment, 但其實土地重建價值無寫落Book
1113 幾塊酒店地都入左紙/計劃緊/重建做住宅 & 寫字樓 (天水圍=住宅 / 馬鞍山=住宅 / 紅磡=寫字樓)
現時依一刻全部酒店地皮都係用 Historical Price 入帳, 第日重建完成, 價值體現

紅磡2酒店擬重建商廈 增218萬呎商業樓面

馬鞍山海澄軒獲批改劃純住宅 長實兩酒店成功改劃 共涉5758伙

長實嘉湖海逸酒店改建5000伙住宅 規劃署不反對

長實鶴園街建商廈 周五城規會審議

仲有好多野1113 係收埋左個價值, 好明顯 李澤鉅/誠哥 好清楚自己公司value 應該係幾多

今次嘅交易
誠哥 本身持有緊36% undervalue 緊嘅1113
佢用四個無增長空間/甚至利潤會下跌嘅project, 去換多 8% undervalue 緊嘅1113 (完成後, 達45%)
而當中誠哥係自己唔洗出錢
本身1113嘅股東，就係本身undervalue 嘅1113擁有權細左（樓上賺錢嘅酒店賣地）
而，多左四舊唔賺錢嘅project
記住, 老闆思維, 易地而處,
企喺對方嘅角度諗下, 就會知到點解要咁做

「睇唔透。李嘉誠基金會點解會將啲好嘢賣比長實集團」
咁應該識答?

-完-

6號仔唔靠發電？ 唔洗交香港稅？(2019 04 07)

睇李數簿...1038長江基建..鉅仔 (2019 04 26)

香港首隻物流房託上線啦: 順豐房託

IB Max Draw Down-Excel Model 更新 (2)

其實我仲有睇美股, Tech股: Adobe (ADBE)

近排好似有幾單關於REITs 嘅新聞

Facebook

Blog

Google Form 留意見

E-mail
DKLM10PM@gmail.com

落鉅仔面

thx

支持高質po

又係你啊巴打，未有疫情已經睇你啲post

李生不時玩財技，依啲咁複雜既conglomerate就算undervalued，個人都係敬而遠之

簡單啲，睇好1113啊?

有follow開巴打
但係有少少唔明
誠哥嗰4個project重建後點解會唔賺錢

同埋損害原本揸貨既股東利益 咁如果對無貨而又想入貨既人有咩影響

Lm 向巴打學嘢

簡單啲
現時手上無持有 0006 1038 1113 0001
亦唔打算買入 身體很誠實

我老豆成日屌鳩佢兩條友陰濕
永不買李氏股票

Support

“重建”？
政府利潤管制喎, 仲點賺? 賺少好多

無貨嘅，就係諗下$51 買唔買得過, 未來兩年加派息
現時1113手上嘅酒店& Green King 增長面, 仲有四舊基建野未來肯定衰退
亦要考慮埋係咪同誠哥/鉅仔 鬥長命, 唔知幾時又整單deal出嚟

商家佬賺錢同小股東分一杯羹？

巴打我家人1038係低位2020年3月低位買左大量 值唔值得做收息股 定而家有20％profit走左先

講到尾就係兩個假設
1. 本身1113係低估
2. 1038幾個project將來無運行
3. 誠哥用1038嚟乾坤大挪移

咁仲唔快啲跟機入CKA

何不考慮更 solid growth, picture 更靚仔嘅 659?
1038 樓下堆project, 咪就係上面講o個啲

謝樓主

誠哥財計真係出神入化
用個low return 向下走既Utilities套現換under value 1113
突破埋增持限制
雖然收入倒退減派息
但同時回購令逆市狂升重上50蚊
不過宜家唔知要妹到幾時EGM
私有化就應該唔會
但投行幫手吹行風幫手炒上
啲目標價進取到

LM

要炒上佢宣佈回購9%股份就得
完全唔需要射啲低回報項目入去
明啦

誠哥都賺夠啦,賣出黎俾大家一齊賺下

佢本身買唔到咁多
一年增持唔可以多過2％
如果唔係就要全面收購
上年已經買左1.9％

講緊吹私有化應該係投行要搵食幫手吹風
如果到時反應唔錯佢先睇下做唔做
$51 8% premium 收到咁多股一定抵做
同時套現埋個4舊野 控股又間接持有返
出神入化

佢呢招一野屈左9％返黎
同時保証兩年派息又可以塞住小股東把口

sor 9
我會投 no
反正揸唔多幾大都同佢對著幹

鉅仔表示： 樓主睇黎有讀書

4個project如果係好嘢，李+×就一定會繼續私人持有
依家將4個project的控股權由100%賣到變成四十幾%，但同時增加上市公司控股權，即係換走劣質資產，增持優質資產。

明白thx 巴打

lm支持

言重

講起, 你地有時間望下1113 嘅高級管理層
9版紙, 全部 會計師/律師/測量/工程/稅務
點鬥得贏

支持巴打 宜家長和系啲分工亂到

琴晚係你個blog睇完

如果高過51蚊 回購唔哂3.33億股 咁股份多左佢話息唔會少過75億 咁個息都可以係無增長

次次都係又食又拎

上一代老屎忽講過，李家父子都係仆街，完!

Cost of equity is not equal to return of equity. They are two different things. COE is the required return by shareholder for holding equity to compensate for the risk; ROE is measure of what the company earned.

Note that it is talking about "allowed cost of equity", it is from the price regulation with cap on price and revenue base on allowed cost of equity (often calculated using CAPM by regulators) which then translate to a WACC used as allowed return of capital. If regulator wants to squeeze allowed COE, it probably means stricter price control, which will affect the actual earning.

持有1113 均價53蚊
會keep一陣睇下點先...

打算50蚊short put 1113，如果入價就接貨

呢次財技都理解
但係, 既然1113 嚴重undervalue到咁, 例如酒店方面係用historial 計價
咁都係好多基金都一定知道既事
市場都係咁去比咁既price 去1113,
個個就只係追科技股
咁誠哥 Victor 家下平價去食返優質資產囉

睇樓主一篇高質文 好過睇菁蒼壯浩派日日鳩叫

用cash我咪ok囉
用低回報資產？不了

可唔可以監粗話係用無肉食嘅外國資產曲綫增持中港地產
(唔通係話換飛機咩？)

2015年重組都用左部分赫斯基送禮
不過如果中港地產真係咁值錢點解當時又重組溝淡控制權

佢將4舊基建賣比長實，並無溝淡擁有權，仍然係100% 李家旗下。

我只係覺得係財技左交右攞左170億低估既長實股份返黎。非常高招，凌空套左超過170億既價值返黎而又手頭上無野少到。

要多多學習